{"id":"a4","orderID":"a0004","name":"Grammle-A4","slug":"der-oder-das-gegenüber","aliases":["a4","f58fbe256ce6101f074d6cab54fea5e9"],"arten":"fehler","kategorien":["artikel"],"wrong":"der Gegenüber","correct":"das Gegenüber","wrongex":"**Der Gegenüber** des Präsidenten war kein Geringerer als Kim Jong-un.","correctex":"**Das Gegenüber** des Präsidenten war kein Geringerer als Kim Jong-un.","status":2022,"source":[{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Gegenueber"},{"dwds":"https://www.dwds.de/wb/Gegen%C3%BCber"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/flexion/deklination/Gegen%C3%BCber/"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Gegen%C3%BCber"}],"wrongs":["\\b(d|D)(e|E)(r|R|s|S) (G|g)(egenüber|EGENÜBER)(s|S)?\\b","\\b(d|D)(ie|IE) (G|g)(egenüber|EGENÜBER)(s|S|in|IN|innen|INNEN)?\\b"],"explanation":"Trotz der Endung „-er“ ist das Substantiv „Gegenüber“ sächlich.","uid":"f58fbe256ce6101f074d6cab54fea5e9","type":"regeln"}
